一人一個小巴落車站名奇怪叫法

前排出去玩 第一次搭某小巴 聽到

前面轉灣位交通黑點牌啊唔該

試過叫禁區有落
佢又真係停

：呢度落

司機：屌你老母

媽咪，轉彎有落啊

前面轉彎前有落
仆街司機轉彎後先停車

狗屋有落

屯門公路有落

唔該 有落

紅萬呀唔該

連小巴佬都笑尻恆大

Stop please, 突然之間邊可能停得切呀？

維他奶有落

小巴搭慣左其實幾奇怪既叫法都會慣。

最搞笑有次搭的士，
聽到call 台話：燒烤場過赤柱，燒烤場過赤柱
跟住司機同個行家係無線電講：係喎，下星期清明喎，唔怪得燒烤場咁多call,
跟住我好奇問司機：清明多人燒野食？
司機答我：燒烤場即係火葬場呀！

陣間有落

牛丸米丫

燈位丫唔該

前面有落

小巴站有落

頭先果度有落

開門唔該

停車！家陣老笠！

總站有落

8/10

其實應該全部轉禁燈落啦 一有人禁燈就搵位落人

10大有落

土瓜灣撚

對返住個中學妹笑

“司機呢度有冇得落”

7仔有落，但間7仔已經執咗好撚耐

龜館有落

好地獄

百事

百事有可樂

屋企有落

臭你又奶

黃竹坑都有

（酒樓名）有落 但間酒樓執咗成十年

屌真係要單聲㗎
之前坐最後，個司機睇唔撚到我，車咗我去入油呀

新光， 奇華， 一座

中學嗌過miss版本

執咗三四十年嘅戲院都仲有人叫
但後生小巴佬都識

大丸都係咁嗌
仲有維他奶

聽開轉彎有落 所以唔怪得司機聽唔到個前字

咖啡屋有落

食為先

毒撚唔敢叫有落

好好笑

路口狗屋有落，之後個司機喺警崗前面停車

架小巴停紅綠燈，跟住有人叫司機呢度有落，司機又開比佢

照舊 有落

日本城有落

新光有落

紅van先敢開門
綠van怕比人抄冇左份工

夏巴油站

有骨氣

消失咗可能有十年，都一直係咁叫

仲有 大丸，金花，。。。

就算只係計合法上落客位可以成條街都係 唔出聲點撚知你街頭定街尾

滑翔機位有落

有間小巴會經過洗衣街

之後有人嗌水務局有落 但洗衣街嗰個水務署已經拆咗變咗一塊平地

又有架小巴會經過消防局

之後有個呀婆嗌火燭館有落

建興有落

你叫恒商都無咁柒

人地應該係講bus stop please.

listening 拿U?

自己睇位差唔多想係附近落咪禁
使乜理街頭街尾

從未搭過小巴

旺角開往大埔紅VAN
四條柱有落

中環lv有落

same here

水龍頭有落

附近有落

食為先有落

垃圾桶有落

我想賴屎

前面 有落

屌！ 有落啊 舉咗手又唔停

小巴司機主動講：行山嘅呢度落車

龍珠有落

土瓜灣

喺黃竹坑

新中華 有落

建興大廈有落

大蓮華有落

屯門

話說琴日搭小巴，架車十五個位比人坐著，
最後一個位係雙人位嘅窗邊位。
跟住下一個站有個男人上車，
拎住幾袋餸，佢望住個窗邊位唔想入去，
跟住就望住坐喺走廊位嘅男仔，
示意叫佢坐入去。
但個男仔唔想坐入去，又望住個男人，
雙方對望幾秒，個氣氛都幾恐怖。

跟住男人開聲：「我好快樂。」
我心諗：「你無嘢呀？
個男仔唔肯坐入去，你快咩樂？」
個男仔只係望住個男人，無反應。
男人又出聲：「我好難過。」
我心諗：「你都黐線，又快樂又難過，
你唔係想扮精神病嚇佢坐入去呀？」
跟住個男仔又真係坐入去。

事後我先諗起，
原來第一句係「我好快落（落車）」，
第二句係「我好難過（好難行入去窗邊位）」。
成件事錯晒！

唔可以嗌前面有落
仆街乘客玩鳩司機

fucking wong

仲有無人叫緊 八佰伴, 大丸, 大大, 域多利

後面有落

雞公嶺？

其實呢個叫法好common
建築都係咁叫

早餐A 熱奶茶

屌你老母即刻同我停車

呀呀呀呀呀!!!!停呀!!!!!呀呀呀呀呀!!!!!停車呀!!!!!呀呀呀呀呀!!!!

紅van不嬲都會咁做不過睇司機
如果佢唔好老脾就可能會屌9你

八達通唔該

係

公安局有落

藍牌
垃圾站
學校
球場
廟仔
30咪
燈位

大丸真係叫到依家

垃圾站有落

迴旋處有落

睇親都笑

新光

四海有落

維他奶即係邊到？

九龍城

咁講就抵撚死啦

火燭館第一次聽

我都搭過

轉灣再前多十米有落，唔該

巴士站有落

地名都係，雞寮

好似有好多個
黃竹坑係呢度

麗斯戲院

堅城撚

㩒完即停咩一陣停遲左啲閪客又喺到嘈，綠van都話仲有啲固定站，紅van邊有

好少年有落

紅van可能係，綠van有站牌

有位咪停冇位咪前d有位先停

OK 有落呀 唔該

馬頭圍道，如果你問土瓜灣的話，因為以前嗰個位有好大個維他奶廣告

前面有落呀唔該

前面周大福有落

唔知打咗科興未呢

個阿婆古人黎嫁wow

超羣有落

依個好笑

咖啡屋

淨係夠膽撳鐘

而家真係恆大喎

撳完鐘
司機：邊撚到落啊？

大酒店呀唔該

試過去北區嘅圍村
有個呀伯話前面第三棵大樹有落
應該係正佢屋企門口黎 一落就見到佢開門

黃克競有落

雲叠花園 (田心街)

叫開 學校/恒商有落

觀美 / 美土?

恆大係廣州 大陸仔？

你把聲咁弱、化灰都認得呀！啲工人姐姐好鍾意講stop please, 可能佢哋以為同前面有落一樣意思，有時搞到司機大哥好㷫

邊到奇怪？唔係咁叫仲可以點叫？

你唔早啲叫有落，司機當無客落，行咗岀面又要cut線cut入去

新中華有落

金花有落,11座有落
北葵撚

唔出聲 扮唔係我撳

趙醒楠有落

麗斯戲院 執左廿年

太子？ 成日聽但唔知係邊度

肉丸有落

個fd住彩雲

港大？
依家啲學生好似唔再叫黃克競有落，多數嗌西閘或者地鐵站

停紅綠燈唔落得？
求教

赤泥坪

你大陸仔？定新會然

水喉頭 聽左好多次先聽得清楚

聽過信箱位有落

374D section 33:
33.乘客上落
(1)除非按照有關服務的客運營業證所指明者，否則專綫服務的公共小巴司機不得停車讓乘客上落。
(2)非專綫服務的公共小巴司機不得停車讓乘客上落，除非 ——
(a)在公共小巴站或公共小巴停車處；或
(b)乘客有要求或有意乘車的乘客示意。
(3)除非按照有關服務的客運營業證所指明者，否則公共巴士服務的公共巴士司機不得停車讓乘客上落。
(4)除非在先前已協定的租用合約中指明的地方，屬第38條所指被租用的公共巴士或公共小巴的司機，不得停車讓乘客上落。
(5)的士司機不得停車讓乘客上落，除非 ——
(a)在根據第30條指定供的士使用之的士站；或 (1984年第261號法律公告)
(b)乘客有要求或有意乘車的乘客示意。
(6)本條不得解釋作為 ——
(a)允許公共巴士、公共小巴或的士的司機，為了讓乘客上落而在本規例、《道路交通(交通管制)規例》(第374章，附屬法例G)或任何其他成文法則所禁止的地方停車，或以該等規例或法則所禁止的方式停車；或 (2015年第3號編輯修訂紀錄)
(b)阻止公共巴士、公共小巴或的士的司機，為了使根據第56條被下令離開該車輛的任何人能夠離開而停車。

搭巴士訓醒，差啲訓過龍大叫前面巴士站有落
成車人望住我

小巴佬: 恆大.睇住跌死你啊

廣東省有落
不過而家冇人咁講

正想講 新蒲崗人

早啲禁

雙黃線前有落

試過係上水搭小巴入元朗，全部都係經嗰啲鄉村路
次次有人嗌落車都係嗌垃圾站有落啊唔該

青山道旺角小巴, 去太子講油站有落
但間油站應該都執咗十年有多.

雍雅軒

我：大丸有落唔該
小巴佬：執撚左啦喎

旺角, 荃灣往老母方向

一座二座 新光 超群 有落

試過去到總站 個司機衝咗去廁所 我自己開門走

我老母至今叫翠屏都係叫雞寮

未搭過西貢個個小巴，唔知個站係邊，係咁叫有落，又無落😹好采司機唔知我叫

708 to the moon

試過搭綠van 有人叫小巴站有落

大丸有落
八百伴有落

紅蘋果有落

維他奶 紅蘋果 眼鏡

嗰陣時上喜劇之王就係起麗斯睇

13座有落

不嬲恆大係指對足球隊同個地產商 叫恆管做恆大撞曬名

禁止停車個牌有落唔該

緊係啦老哥

屌我都試過
嗰條線係循環線
最後得我一個去到總站
條撚樣問都無問就飛站走人
屌你見到架車有人係咪要問總站落唔落

沙頭角公路都有

潮文嚟
關條春事

之前去私補又係嗌垃圾站有落
前少少有個菜站有落

張 wallpaper好歡樂

轉彎後佢去左後面呀？

高院有落

文匯大公：
佢打完有咩冬瓜豆腐一定係燒傷併發症

佔中搞到黑暴然後黑暴燒到佢咁
最衰都係佔中

咁啱行緊近路邊嘅線又早咗放你落，做乘客無理由要睇哂路面情況先去考慮邊一刻禁鐘啩？講邊度落最準確啦，禁鐘係提一提司機啫

幾多年前

發覺E丸 有落

我唔理

好仆街呀

有次坐通宵小巴
我到屋企樓下嗌有落
佢飛咗站
我當我細聲咗啲由佢
之後我大聲嗌燈位落
佢又飛站
我同隔離個乘客都對望咗一眼
無奈咗一陣
之後我趁停車走到最前
大大聲講橋底有落
佢屌返我做咩咁大聲
然後落車之後又要行多5分鐘

肉乳先啱

廣東省銀行

但無人見過呢間銀行

慾乳

屌 有聲

大丸呀唔該

打劫！停車！

第一次睇個陣真係笑到傻

要數住第幾棵樹

笑死

「司機 威爾斯有落」
「去威爾斯就搭飛機啦仆街」

廢老：「喂喂喂 喂司機 哎屌你老母」

村長個區?定禮義廉嗰區??

幽默感呢家野真係

大叫：臭你又奶

司機自動收油

試過有次部車得我一個搭

我總站落

比個司機屌話總站落早講呀麻

害到佢兜左好多站

咩要講嫁咩？

我心諗直到終點咪幾好

係
記得個陣個司機聽到即係：下？
之後駛駛下差唔多過咗第三棵樹即刻剎車
心肝脾肺都chok埋出黎 個呀伯悠哉悠哉咁落車
諗番起都笑死

聽過第二個閘口有落

大坑渠有落

成個畫面出哂嚟
仲要好有對比 一個咁驚青 一個咁他條

冇我你係一文不值呀，唔該！

通常係叫禁區前有落

禁區落司機冇嘈？

我笑到氣咳

呢度有落丫唔該

呀伯不如直接叫 我屋企門口有落應該仲方便

四海有落,,,,諗咗好多年都唔明白,,,,

橋底有落

有無清同我一樣油站有落

元朗出旺角 仲聽到有老人家叫八百伴有落 （屯門市中心）

廁所有落

乘客：轉左灣有落
司機：前面只准轉右

西貢大把

以前坐紅van出深水埗會叫大菜刀下面落

呢啲圍村線搭慣搭熟 司機真係有可能知道你住邊 去到門口開門畀你

以前碌軨個場好似叫四海 轉咗手改咗名

新城市，英皇

恐怖分子基地

我多數貿易廣場落

淺灣

仲有有骨氣

咁熟嘅？
太子道？
細個住嗰頭，
聽老母嗌過。

仲有殯儀館叫大酒店/大餐廳

潮文小巴佬有講恆大係廣州

依家仲有不存在既粥舖

坐左十幾年石籬荃灣川龍街個架紅van
金花 四海 呢兩個站

金花好似係舊戲院 四海我就唔知

有咩人會嗌烏龜有落
坐402？

紐約戲院有落，而家仲會咁叫都仲落到車

大丸三越真係冇啦

唔係淨係叫維他㗎咩

好多個名，甄尖記，橋底

想試藍底司機會扮唔識定照停定飛站

之前搭紅van見過
：xxx有落
司機：（無反應）
：xxx有落
司機：（無反應）
：唔該xxx有落！
司機：總站唔洗嗌有落呀屌你老母

自此之後就唔敢嗌有落

金花
個時搬去個頭都R曬頭 明明係間道觀

而家有落 唔該

燈柱有落，但係成條街都係燈柱

嗌 轉灣前有落 就ok
不過小巴佬應該會想轉灣後 過埋支燈

八佰伴呀唔該

土瓜灣

但係依家塊維他奶牌無咗了

大酒店就幾常見 燒烤場真係第一次聽

有啲司機話禁區 車到去仁濟落

係 我咁多年都係咁叫

新元中

前小小有落
司機真係知果小小係幾小

409搬總站之前
仲有而家嘅409K

幾好人

半山搭小巴通常都會聽到："唔該又lock"

煙廠有落

朝早返學時間搭金雞小巴去薄大，平時過咗高街就會有人嗌黃克競有落，司機通常都唔駛問，仲會安排黃克競之後嘅乘客過車
但係有次司機一轉上山就問「一二三高街黃克競有冇落」，成車學生未等佢講完就係咁嗌高街/黃克競

新啲應該會叫吉之島

翠湖有落

電話亭有落

舊國際有落！

燒烤祥

請問想要幾成熟？

想問好耐 究竟係邊到

有次坐小巴女朋友叫我快啲嗌落車
我 : 落車！
司機 : (急停) 屌你老母

係咪俾人點火果個

火燭館，火燭車，火燭鬼(消防員）

條女嗌乜鳩

土瓜灣...

我頭先問咗 四海

一上車就同個司機講
老地方

之後行上kong u

後面有落！

+ 1

綠VAN 102,,,明明果個站係啟泰苑, 司機就話啟業村,,,,

搬站之前都未聽過有人嗌
我一直都以為烏龜係總站所以會係咪都落客
然後先番站頭

搬站之前淨係遇過一兩次個司機唔記得入烏龜落客

單眼佬有落

橋底有落唔該

果個位有落，唔該

個司機又真係聽得明

橋底有落

但係果條路線係勁撚多橋底

十小辣丫唔該

70號綠van真係見證時代麗斯戲院同食為先都執左個站都仲係度

[member]咁ive都叫i大啦[/member］

九龍城撚

雙黃線有落

曱甴屋有落

屌你有落

司機！我屌你老母有落！

102

西環

係咪cls架

呢個好common啦，都唔奇怪。同小巴站有落咁普遍

老屎忽

通常等司機叫落車

牛頭角重叫緊xx座有落

好笑

龍華有落都差唔多，執左幾十年但大家都中咁吖

凍檸茶呀唔該！
真人真事

大坑渠有落
隧道口有落

少數有三菱坐的路線

熊貓有落

春袋有落

好多老人家叫消防車做火燭車

「臭你又奶」
跟住全車靜晒，司機減速

坑渠蓋有落

新光有落
但附近間新光執咗好耐轉咗幾手了

Terry哥？

熊貓酒店,,,

九咪

勿相認

以前喺斜路下面落

永安有落
不過係黃埔果間 執左可能已經十幾年

試過有人嗌： 轉彎

之後司機轉完個彎比佢落

巴士尾班車試過
唔知想車我去邊

細個成日聽人講：「轉彎呀唔該」
心諗係講唔講司機都會轉彎啦使撚你教

點解？

去唔識既地方，但一定要搭小巴果陣
小巴站有落

真係有朋友叫過
荃灣狗屋有落

四條柱有落

第2個禁區牌

巴典有講，以前呢度有個水龍頭井

吉之島

土瓜灣X2

入流浮山嗰啲小巴
垃圾站/公廁/鋪仔/村公所有落

樓下呀唔該

去龍脊都係

玻璃屋有落

水龍頭有落
但個位無水龍頭。。。

半山小巴: xx號有落

人肉bbq

ching你係咪坐晒後排

CWB啲紅VAN好似仲係寫大丸總站

安全島有落

我：司機轉彎啊，唔該
司機：宜家直路轉咩彎啊？！
我：我話一陣街口轉彎有落....

點解
即剎唔得咩

女人聲

你樣衰咪唔比你落

坐青山道由細叫到大
麥當勞有落

大丸有落
明明執咗十世

石頭佬啲朋友

土瓜灣JJ全面進場!

Bus, stop please

難民營

13座

如果平時冇人叫有落 我永遠都係去到總站先行返轉頭

3座有落
但3座己經拆咗十幾年...

屌，我都試過！

初中果陣 叫過 屋企有落.... 柒到依加都忘記唔到

仲叫緊
八百伴
大丸

講左幾十年無得改

美居?

中大

可能個司機真係佢媽咪

大埔仲可以叫中旅社有落

中旅社有落
但間中旅社無左九世

搭小巴落車嗌後數
可以唔使畀錢

大哥沒有輸

試過遇到有人禁燈，個司機即刻急停屌曬佢老母咁

要講四條柱先分辨到唔係崇基門
但唔知點解呢個名會連非中大人都一齊用

中學missy嗌有落果陣嗌左「各位同學早晨」

油站有落！

到時成車都跟你落地府

屌，垃圾

請問係咪去大丸

我試過有次搭一條陌生嘅路線（好似係將軍澳嗰邊）
諗住總站係地鐵站，就大安旨意諗住坐到尾
點知過撚埋返緊轉頭

70號JJ

好懷念

觀塘

有次搭小巴
車上面有幾個外國人 係講英文嘅
佢哋係咁用廣東話嗌：「呢度呢度呢度」
之後個司機就停咗比佢哋

司機，急屎有落

有時搭啲陌生路線真係唔知點嗌

都係跟人落

燈位有落

睇po都覺得香港搭小巴好撚大壓力

八佰伴有落

試過坐坐下司機車埋我哋去入油

2座 3座
反而唔咁叫唔識嗌落車

係
仲有新光
焗住要叫有落
唔係就要行好遠

我呀婆都係咁叫啦

坐新蒲崗廿幾年 淨係係麗斯磅過重 但冇睇過戲

十三座有落
拆左勁耐
司機都停到

垃圾桶有落
嗰位有幾個有轆垃圾桶

其實咪即係前面有落。。。

係咪元朗
廣東省銀行

乜撚嘢叫老哥？你大陸落嚟？

我都有試過
以為自己搭緊小巴
柒撚到喊

好多人無聊既時候就會過去磅重攞運程卡...我都係其中一個...

皇都有落

機場有落
（70號綠巴，舊啟德機場，現時富豪東方酒店巴士站）

唔好勉強

司機比咩反應

好舊好舊既post

前面燈柱有落。
跟住前面有十幾支燈柱 司機問邊支

學生妹：

「家樂福有落」（但間家樂福未開張已經執柒咗，所以連司機都唔知喺邊，我唔明點解佢唔叫「地鐵站有落」算數）

仲有一次好搞笑，兩個friend喺度拗應該叫「八百伴有落」定「TKO Gateway 有落」，最後兩個都俾小巴佬屌（街坊通常叫「（厚德）街市有落」）

老乜撚嘢哥？死返大劣啦！大劣仔

試過答102個司機當101M咁揸

出街就出街啦
乜撚野出去玩

遊車河，有冇人吊柒個司機

但點解清明會多人火葬

太子有個位以前有油站, 已經執左N年, 仲會有人叫油站有落.

聖言有落 但聖言搬左好耐

油站有落!
果度已經變咗公園

歌連臣角火葬場就係靈灰閣骨灰場入啲既位，所以其實都係果頭

(東頭)廿二座有落
(新蒲崗)麗斯(戲院)有落
兩樣都拆哂/冇哂 而家仲叫緊

中旅社有落
但係中旅社已經執咗十鳩幾年

唔知點解上次搭小巴痴咗邊條線突然之間嗌返呢個，明明平時我都唔係咁嗌嘅好彩司機仲聽得明

有時啲學生唔會嗌有落，但個司機會自動自覺開門比人落車

廣東省有落

有無相認

屌原來上面已經有人講咗

同車有狗 點算

綠色欄杆有落

教堂有落 但間教堂已經拆左

匯利呀

好似講過綠van 沿途都可以叫有落

你住荃景圍？

見過 之前同屋企人去呢間

仲有道亨

早幾日聽過個伯伯講 船廠有落

土瓜灣總站嗰邊以前都係油站
依家個個都叫新名潮樓無人叫油站
遲吓好多舊地方都無人記得

得返你一個
一早講總站落
佢可以行捷徑唔洗專登兜無人落既站...

麗斯
吉之島

水渠道地標

新京有落

法例上紅綠van都可以非禁區隨上隨落
有啲綠van公司管理嚴啲 會限死站牌上落

通常司機見得返一個人就會主動問咩站落

恆大係廣源呀On9仔

大埔吉之島有落

同觀塘撞車嗰單一樣，淨係記得有女鳩叫

大丸有落

八百伴有落

依家叫榮光街聽得多
無咩人叫維他奶

村長

鳳城

仲有歐化有落

依家應該連小巴佬都唔係個個知，以前叫左好多年大光明有落

我諗緊佢可能博分站有人上車呀麻
唔知司機點諗

燈柱有落呀唔該

車你返廠入油洗車

下村13座

皇都仲喺度
變咗商場啫

我都係坐最後排，睇我唔到，之後同佢講做咩總站唔停車，個司機以為見鬼，嚇到差啲撞車，結果我陪個司機去左入油，之後仲要兜多轉循環線

好兆年？

cls 毒嘅極致

金花有落

前面公廁

我試過去都最尾幾個站得返我一個
仆佢個街佢明明見到我個司機都自己改咗路線直去總站
但我其實係尾二個站要落嗰次仲要係諗住去探路 落咗車先知佢跟本冇經過個站

上一輩人仲係會嗌逸東酒店做普慶戲院

宇宙有落......（宇宙商場）

八爪魚有落

所以係見過定係你本人

其實果個位點解叫金花

仲有無人叫世界書局有落？
水務局都係拆左兩三年

金星有落

法國有落

條友去法國醫院

屋企樓下有落

試過響九展有Van仔寫住去旺角先施
有個後生仔問個司機先施即係邊度
跟住全車人喺度笑

油青小巴唔入淘大
要去淘大或者德福就會叫十三座有落
個位唔叫十三座都唔知應該點叫，叫九龍灣地鐵站?

暴大有落

垃圾筒有落

八佰伴有落丫

總督？

8點後禁區連仁濟都唔俾落

你係咪我？ 我嗰次個司機又係以為撞鬼，其實我個樣係真係好恐怖，嗰日搭車去睇醫生 個司機自言自語話明明後鏡見到冇人

以前個到有間戲院叫金花 有得播4仔睇 聽人講 有錯請指正

係
而家真係有人叫九龍灣地鐵站落

元朗國

「橋底啊唔該。」→ 其實係講緊依家 Yoho mall 同新元朗中心中間嗰條天橋下面嗰個巴士站位。

試過喺八鄉有後生十幾歲𡃁仔上車嗰陣時問：「司機落唔落『型點』呀？」

司機：「下？」

我：「橋底呀。」

司機：「喔，上啦上啦。」

細細個已經叫慣十三座
根本好難改到口

土瓜撚here

龍華

仲叫緊雞寮口有落

759同佛教場地的地方就係前金花戲院

堅城撚相認

長知識

哥你老母

做乜撚野...司機傻撚左？

方便大家

未坐過嘅線都係咁叫

真，中止牌有落，一樣識停

含大學生淨係識講學校有落
柒撚到

睇幾次都覺得好好笑

小巴真係好撚多橋底落

以前d 咸片名好正

有個好鍾意香港文化嘅日本朋友，佢話最鍾意坐van 仔，就係貪用廣東話叫有落有挑戰性

諗返起之前有條友上巴士屌鳩個巴士司機 然後巴士繼續去 條友即刻笠水講對唔住比我走

你搭過小巴未？

多數都係前面有落/轉彎有落

李力持？？

狗公(園)有落

坐某啲紅van線，司機本身唔想落橋嘅話，嗌發覺E丸有落會俾司機問候老母

嗌慣新元中而家仲有冇人咁嗌

通常第一次搭條線都唔識嗌落，等人嗌多

嗌親都係轉彎有落/前面街口有落

司機有落

通常係去到舊機場就會問有冇人九龍城落，如果唔唔應機上左橋先叫法國有落司機即屌

二座 三座 五座 地鐵站
有無巴打估到邊到

好你少少
同樣試過坐最後司機到總站睇我唔到
然後佢落左車去toilet

咁橋底嗰三支燈又真係惡頂

照舊唔該

華員?

有次坐紅van去到牛頭角，車上有叫：
「過兩個牌有落」（應該係交通路牌）
司機無講野之後一陣停低，問佢係咪呢度，C9話係。
果個c9落車後，司機話：
「DLLM玩野呀？過兩個牌落，點撚知你邊兩個牌呀？」

和平飯店唔該

Sor而家唔係叫雞寮咩
冚家都仲嗌緊雞寮

有落！有次去青衣IVE 屌你老母 個個會叫學校 我會大喊IVE

十三座 四街 二座 三座 新光 超群 奇華 豐澤

搭啲未搭過嘅線依家會上網search定大概咩位可以落
再到咁上下就上google map睇下去到邊
但係有次嗌油站有落
個司機話禁區嚟㗎喎
但都俾我落，叫我下次唔好

單眼佬
有冇人知邊度

老鼠洲有落

講真，呢個笑話幾高汁

九龍錶行有落，但執左唔知幾多年

你仲未明佢點解叫你新會然

你條賓洲有落

兆麟

佢地自稱9大架

屌你老母笑撚到我

仲喺道喎 物華街嘛

細個成日去食為先飲茶

巴打好幽默

好正常喎

東京
而家冇人叫嚕

聽過有人話垃圾桶有落

個司機又真係知邊個位停

果d站有人等車真係多得你唔少

食為先

咖啡屋

金必多

二座三座

山頂有落

呢個好笑

雞口有路

（新來港大媽）

唔係軍營有落咩？

牛b

火車站有落

65A定808

點可能漏咗八伯伴

淨係識普慶戲院、彌敦酒店

學生妹笑左一陣>>>>>她想要了

I大有落

青山道紅van
有個阿姨話要係元州街落，但條行車線就係沿住元州街行，比小巴司機屌到七彩

叔一燒 叔一燒 叔一燒

你係邊個

前面巴士站有落

畫舫 / 敦煌

油站有落

吉之島有落 （大埔果間執左十年）

最近xx有落

我都係咁叫
但完全唔知講緊邊度

Tannoy

大棠撚

明星?

helll 粥

巴士站

係 我一開始仲聽錯水喉牛 水龍頭勁多個版本

上仁安嗰架

地獄歡迎你

四海 有落

何文田

already in

愉景新城=交通部有通

「恆管就有」都味聽過？

九咪就知

起咗新樓未

觀塘 新光有落
執左九萬幾年

我覺得幾好笑 加油

笑你老母， 我坐佢身後面訓著左我都試過去撚左 加氣站，

ｄｋｌｍ 佢重要話差d 嚇撚死佢 （因為佢以為成架車無人有鬼)

英華戲院 跟老母叫

平日搭車去下白泥睇日落，撞著啲學生放學....
個個都唔洗叫，屋企門口自動停車
校車都冇咁好服務

有fd嗌過醫生有落

中電有落

學校有落

青衣jj其實409K會自動停龜島

諗起早幾年搭觀塘紅van
牛頭角果堆樓仲叫緊舊牛頭角上邨啲座數
二座三座
拆咗有冇廿年

落得就落

坐過4條線都聽過人地叫咩中華有落

到底咩係中華

我次次都望唔到有寫住中華兩個字

「食為先」有落

好似係老人癡呆
亦有人話因為有人話司機所以司機玩野
不過睇款都似有病

所以點解有張圖係話 當發生事故時 男人都俾女人走哂先
然後就可以安靜冷靜理性商討跟住要點做

差一個車位就到站果時大嗌

乘客：有落！

小巴急剎

車長：屌你老母比你嚇撚死吖

我真係唔明當條友發現自己過咗站個陣仲夠膽講呢句野係咪真係搏屌
都過左就好心心靜靜地嗌前面邊度落啦

美土紅van

前面棵樹有落

咁你唔啱啦 訓覺 仲要嚇親人

大酒店有落

開始懷疑有幾多小巴鬼故其實真相係咁

你知唔知小巴係咩黎？

次次係狗宿度落都想叫狗屋有落

I am bone of my soul unlimited blade works

我都試過，坐正司機位後面佢望鏡真係會睇唔到
嗌有落嗰時明顯個司機俾我嚇一嚇
自此我每次全車得返我最後一個落時都無論坐咩位我都坐出走廊位再側身坐伸對腳出走廊俾司機望到

小學果陣搭小巴
老母成日叫 禁區前有落
細個又唔知咩叫禁區
我問老母 禁區前即係禁區前面定係禁區之前?
老母話 唔知呀 總之果個位 d人咁叫我咪咁叫

黨鐵有落

其實邊到黎，明愛前少少？

個司機見到得隻腳應該仲驚
如果你由最後一排坐坐下起身坐上黎應該都係嚇親佢多

你老婆屋企有落

有咩問題

唔知仲以為喺架車穿羊水準備生

我都試過嗌出口，感覺車中一陣沉默，司機只係揚一揚手....

有冇人知光明頂係邊個位

牛頭角下邨重建咗都係叫13座有落

華潤有落，但其實係百佳

電話停（亭)

比你講左

黎個好笑

我個fd以前以為黃克競係一條路名，因為黃克競（徑）

金雞

俾啲石頭你
一大袋唔使找

麗城架an bus?

寶聲戲院有落

一定係金雞

123街高街有冇落

吊！超羣執咗廿九幾年！

坐小巴嗌正式地名有落先係非主流

小巴佬好sweet

宜家秀茂坪仲無人叫第幾座有落

但真係幾好笑

火燭車 火速即到步

趙醒楠吖唔該

石籬撚

正喎 默認

咖啡屋有落 (明嘅就明)

是咁的，一架小巴，十六個座位，十六種想法。而每架短途小巴，總存在一個「熱門落車地點」，即係全車16條友仔，七成都係嗰到落車，嗰嗰地方可能係「地鐵站」、「街口」、「燈位」。總之你坐上架車，已經知道嗰嗰地方係大部份人嘅目的地。

好，問題 嚟啦。

人人都係嗰度落車，但嗌「有落」嘅只係需要一位。咁邊個嗌呢？

我老死阿強嘅睇法就係：「等人嗌囉，唔通自己嗌呀？」

阿強喺香港生活咗30年，充滿住香港人應有態度！就係有咩事都好，等人出聲，都好過自己出聲！你說對不對？

每個人搭上呢架Van仔，心中總係存有一絲希望，就係「最好有其他人嗌有落啦！」

Actually，嗌句「有落」好難咩？點解唔自己嗌？

逃避心態嘅嘢你識條春咩，大學嘅Final Paper都要拖到最後一晚先爆，稅表唔到Last day唔填，我哋香港人有咩係唔可以「避」？

同埋嗌「有落」係有Cost架！你有無試過同前面個阿叔一齊擘開個嘴，兩把聲同分同秒嗌「有落呀唔該」，
同步率係100，同暴走咗嘅初號機一樣！Perfect Match，場面勁尷尬，司機亦立即減速。

另外，如果你坐最後個排，嗌「有落」其實存在危機，因為你離司機太遠！你需要運氣，將全身氣勁儲落丹田，再經個肺，大喝一聲「有落」。太激動會走音，變咗「有樂牙..唔該...」但太細聲的話，司機就有機會聽唔到！

知唔知世界上最不安係咩？唔係放榜、唔係女友唔聽電話，而係你嗌咗「有落」，但係司機大佬無遞手。

究竟司機大佬係心情麻麻唔想遞定真係聽唔到？你要明白司機大佬係性情中人，唔得罪得，所以無人知。
但全車其他人聽到你嗌「有落」，佢哋唔會Double Confirm，個責任交哂俾你。如果司機真係聽唔到飛咗站，咁係邊個嘅錯？

好明顯係你呀，又要爭住嗌，又要唔夠聲，司機唔遞手又唔嗌多次，仲唔係你錯？由嗌咗嗰刻開始，所有公民責任都落哂喺你度，壓力極大。

既然嗌「有落」都咁多陰謀論，梗係逃避啦。

好似我同阿強上次搭Van仔咁，基本上九成人都肯定係「街口有落」，因為街口隔離就係地鐵站，既方便又環保。

一上到車，大家已經暗地裡角力，心諗：「今日有無人嗌呢？」

司機大佬唔理咁多，踩到60Km，掟埋個彎，前面就係街口！

已經嚟到最後100米！前面嗰阿叔好似蠢蠢欲動！係咪想嗌呀？係就快嗌呀！因為離目的地愈近，大家一齊「撞車」講「有落」嘅機會就會相對提高！

得返80米，阿叔好似唔係好惦，隔離個師奶拎手袋，嗱！師奶只要你揚聲嗌「有落」就好似領住聖旨咁，無人夠膽插嘴呀！

得返50米，喂師奶唔嗌嘅？你唔落車唔好拎手袋啦！俾錯「熄爐」喎！點先？唔怕，坐第一排仲有個後生仔，佢細細聲講句「有落」都食糊！一嗌就做英雄救全車！嗌唔嗌？

得返30米，後生仔有啲猶疑喎，係咪信唔過？唔通要自己出手？呢個時候，成車16個人都係一個眼神，千言萬語盡在其中，想說服對方講一句「有落」。咁有默契，我哋唔去嘗試發展一段16角戀都算係社會上嘅一種浪費。

最後10米啦！大直路！「司機！前面有落啦唔該！」終於出聲，係阿強。司機大佬技術好！最後10米剎車，順便將衝力化為動能，「發」開度車門。

喺最後10米先有人嗌有落，正路應該係得佢一個有Demand要落車啦！Right？
但係最後全車16個人一齊落車，無人留底。

基本上係阿強嗌咗「有落」之後，不論阿叔又好、師奶又好、後生仔又好，大家都鬆一口氣，露出久違嘅笑容，即時拎袋，狗衝落車。

如果阿強真係唔出聲咁點？司機會直行直過，可能會有人嗌喺前少少超市有落，行返轉頭。又或者直接去總站，搭多幾分鐘行多兩步咁囉。

香港人，總覺得行先死先，出聲先無著數，盡量少做。

今次10米前有阿強，下次未必有。而小巴司機係明叔的話，都叫萬事有商量，你要落佢會停。

但係如果有日個司機叫梁振英，你又唔出聲嗌「有落」，咁就真係飛站，直行直過，將香港車去中國，賣你豬仔。

香港嘅朋友仔，係時候出聲啦。

PS. 我都知有啲小巴呢家有落車鐘，但我搭開嗰啲無咁先進..sosad

學校有落

但前面起碼4間學校

kong u 搭小巴
啲鬼妹係會講 stop please

寶聲有落

明明拆左好多年

以前搭金雞 van 都係叫黃克競有落

總站有落 唔該

前面轉彎玻璃屋有落

呢度落

我試過搭通宵小巴
落淨我最後一個
車埋我返屋企樓下

有經驗司機會同你講過埋個禁區牌落

油站 粥舖

試過搭到總站落
上層計埋我得三個人
之後第一個人落車
我跟住落
當時見到近車尾有個男人瞓著左
落左車見到司機都落左車
之後司機見到我落車又冇人跟著
就上車去返司機位
我以為佢會睇鏡頭見到有人喺上層
點知佢轉頭就熄燈開車駛離站頭
上層黑猛猛
呀叔醒左實嚇撚死

你新嚟㗎

仲有冇人會叫咪數

八咪半
九咪半
十咪半

有聽到老一輩仲叫緊

細個第一次入西貢
去到差唔多總站叫轉彎有落
俾個阿姐笑

大丸都仲有人叫

我有次聽到有呀婆叫 土地公有落

芝麻開門

前邊有落

海事處有落
但依家都變左陸地幾十年

垃圾桶丫唔該!
跟住過幾日個垃圾桶冇撚左，唯有前啲隧道口落

學校有落 次撚次停到老撚咁遠
之後問返先知校長唔俾佢地停門口

麗宮戲院

紅頂其實好有人情味 果陣讀書又係 最近落車位係禁區 永遠佢都停
之後有次搭小巴聽到個司機應該教個新司機d停車位 話呢度學校 朝早學生返學 一定要停 唔撚使理禁唔禁區

司機，前面雞竇有落！唔該

寶聲, 垃圾站, 超群, 奇華, 新光, 1座, 3座, 13座, 長榮, 第1個禁區牌, 第2個禁區牌
另外, 細個同阿嫲買完餸搭紅Van返屋企, 會叫“路口有落”, 有冇人知“路口有落“係指邊度

屌呢個真
好似幾常見

牛你老母

笑撚死我

喱句野既目的其實係咩
想個司機行返轉頭去返個位俾佢落？

火炭？

柒到仆街，就算未到站都要落車消失

建新中心間畔溪

孖煙通
好似仲有分a b

樓梯口有落

快啲畀我落

隧道口有落

火之呼吸

荃灣

四海保齡球場

榮光好聽啲

可能得兩個人呢

懶幽默

大石頭有落

馬會有落

call親的士
邊度等啊
狗屋對面啦

唔係因為嗰度有個紅色水龍頭咩

拆咗仲叫緊

高質post lm

媽咪

乜唔可以咩 中學咁多年都係咁

電燈柱有落
魚眼鏡有落

有返咁上下年紀先會識

46
食為先真係執咗都仲叫緊
搭的士都係講果度

大子道西同窩打老道交界
明愛應該係界限街個邊

（某學校名）有落，但已經轉咗做第二間學校

係嗌新元中 yoho有落真係嗌唔出口

教堂有落
(附近唔見教堂但個個都咁叫)

西環尾撚

反而試過做瞓嗰個
好耐之前瞓過總站
一醒見兩個救護望撚住
原來司機以為我暈幫我call白車

同司機講: 前面轉彎無落, 請繼續行, 唔該曬

掛住諗食乜
：牛腩河唔該
司機：要唔要走青呀？

7/10

前面有妖孽 !

珠江戲院有落

屌你老母有落

呢樣我都試過
不過我坐最後
個時又冬天，搞到個車窗勁大霧氣
部車應該去緊入油，跟住我訓醒，望出去又矇，車又得反司機，嚇到勁
跟住我起身講句唔好意思，到個司機嚇親

觀塘康寧道間超群執左20幾年，d𡃁仔得十幾歲都照叫超群有落

第三座有落, 但根本無第三座

唔知仲有冇人叫漢寶有落
雍雅軒以前又好似淨係小巴站有落

但點解咁叫幼兒園前身係coffee shop?

識得有朋友：「司機呢度最近落得就落」
完全無視小巴站存在嘅意義

:百佳有落！
小巴佬: 咩街話？
:百佳

土瓜環

天橋底下垃圾桶

真啊 果時未宣布升大學果時
真人聽過一次 啲小巴司機真係會咁講

骨灰龕有落

同樂街有落

影都有落

有冇人識

其實我成日都唔知街口有落係點
明明前面全部都係街口
係咪講緊最近嗰個街口
撘未撘過嘅小巴路線我次次都係跟人落

睇住間戲院由播正經片，變左做播咸片，去到而家變左做佛堂

我細個果陣會播正經片的 老母帶過我去

44號有落

仲有間小食鋪又係叫金花

八百伴落

有聲

香港六個公眾火葬場都係晌靈灰安置所隔離。

搭小巴31 富士大廈有落

你都可以慳番啲時間啦

係
快超多
係咪冇咩人搭先可以咁
咁佢咪蝕但佢都要回程

四枝燈有落

因為大子閣外牆係啡色

巴士司機有冇舉手？🙋‍♂️

呢個起碼30歲先識

有一日落雨試過咁樣
嗰阿嬸成個肥閪咁坐出面位
塞住曬條路
我好聲好氣叫佢唔該可唔可以坐入去
我驚把遮滴水滴到佢
佢屌返我轉頭
好啦咁我唯有順佢意逼入去窗口位

順便將啲水一嘢飛曬落佢件衫到

之前搭小巴去朋友屋企，佢教我同司機講黃巴士有落
本身以為佢講笑，點知落車位真係有架黃巴士停左係到

荃灣

百順
總督

頭先嗌咗

我叫開 保齡球場有落

跟住點

巴打係咪冇拜過山

幾年前仲聽到人叫「食為先有落」，唔知而家仲有無

九龍城撚

佢好嬲
但係關我撚事
一早同佢講咗

隔離啲人都笑鳩佢

我：We go mall 有落

小巴佬話：邊度話？up 乜鳩

我話：商場丫

之後再搭，我都唔知點嗌落車

試過搭紅van 聽到司機walkie 話邊條街撞車有公安封咗，全車笑

不stop

泰林有落 但泰林笠左9世

上世紀，大富貴有落!

嗌開商場

開頭以為佢行後路冇人出聲，
之後佢上山
大家先出聲，係上面迴旋處轉左個圈

聖言有落

究竟牛頭角或者觀塘邊個位叫光明頂
舊時觀石線成日聽到班小巴佬講但又唔知邊度

Same
教堂有落，但已經執咗廿幾年

真 仲係叫緊聖言

牛頭角？

Bingo

恒大仔玻璃心碎了

細個拜過幾次 冇拜十幾年

無搭過65A/65K

冠男

嗰個街口以前真係有間高級咖啡屋 （40年前），係低層建築物或house嚟

嘉頓有落

雍雅軒個位， 好細個嗰陣會叫染廠有落
之後改咗叫 打磚坪街有落／巴士站有落

唔該同志 下一站有落

消防局有落
上次你咁樣叫個司機問返我即係邊
到底係我kai定司機kai。。

海事處有落

拆咗啫
同一條線仲有個13座

806：咩嚟嫁，你不如㩒鐘啦

觀荃一定係叫十三座

之前搭觀荃試過有柒頭喺彩虹邨對出叫“彩石里”，俾人笑到即刻改口十三座

真係 之前又係搭入去 尖鼻咀個頭 個個上車都同司機吹水 好似老朋友咁 我諗司機又真係揸左幾廿年

海典灣咪得

屯門置樂嗰度？

啱啊，我都係聽人叫先知

嗰個變電站聽講以前係海事處
搬咗都而家啲人都無改口

搬左都唔知有冇廿年
啲人仲係咁叫

Elements Please

有踢波都識嘅

牛頭角上邨？

唔係十三座咩 但依家都無人咁叫了

中旅社、得寶有落

十三座應該係下邨（「淘大」個站）？
第三座應該係上邨掛？（「定安街」站對面？）

冇人叫咪你叫

Yes.
細個住五座。三座返幼稚園。

王興記對邊。

難民營 前後X 個等緊

五座有得落咩？左轉上基顯？

紅蘋果🍎有落

係「巴士站」落（祥榮茶餐廳）

橋頭有落（果段路有三條橋）

其實我只係有少少眼訓既大眾樣

下..下..下個站有落，唔..唔..唔該

我坐司機後面個位瞓著咗
佢又唔知有人
瞓醒去咗油站

大光明有落

超群有落
觀塘窮撚

秀茂坪 中心
藍田 美心 (電話留位上車 冇得落）
旺角 火車站

仲有 假期 總部？